\subsection{Diagrammi di attivit\`a}
In questa sezione vengono descritte le attività del prodotto suddivise a seconda della fase di utilizzo dello strumento in cui vengono avviate. Le attività individuate si basano sui requisiti funzionali individuati nella sezione 3.2 del documento di analisi dei requisiti.

\subsubsection{Fase pre-analisi}
In questa fase di utilizzo del tool le principali attività sono le seguenti:
\begin{itemize}
\item Visualizzazione menù impostazioni
\item Modifica smell selezionati
\item Modifica soglia
\item Importazione impostazioni
\item Esportazione impostazioni
\item Selezione impostazioni di default
\item Visualizza regola
\end{itemize}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione menù impostazioni}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-01\\
\textbf{Nome:} Visualizzazione menù impostazioni\\
\textbf{Descrizione:} Quando l'utente decide di modificare le impostazioni di analisi il sistema gli consente di visualizzare le impostazioni correnti, che il programmatore può in questo modo modificare da interfaccia grafica.\\
\textbf{Precondizioni:} Non ci sono particolari precondizioni: l'utente può avviare questa attività in qualunque momento.\\
\textbf{Postcondizioni:} A schermo sono visualizzate tutte le impostazioni modificabili dall'utente.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/VisualizzaImpostazioni.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Visualizzazione menù impostazioni} (Act-PrA-01)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-01
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Modifica smell selezionati}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-02\\
\textbf{Nome:} Modifica elenco smell\\
\textbf{Descrizione:} L'utente, una volta visualizzate le impostazioni, può aggiungere o rimuovere uno o più smell dall'elenco di quelli che verranno individuati.\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} Solo gli smell selezionati dall'utente presentano il segno di spunta\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/ModificaElencoSmell.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Modifica elenco smell} (Act-PrA-02)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-02
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Modifica soglia}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-03\\
\textbf{Nome:} Modifica soglia\\
\textbf{Descrizione:} L'utente, in fase di visualizzazione delle impostazioni, può modificare a suo piacimento il valore di una soglia di uno smell selezionato.\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il valore della soglia selezionata è stato modificato\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/ModificaSoglia.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Modifica Soglia} (Act-PrA-03)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-03
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Importazione impostazioni}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-04\\
\textbf{Nome:} Importazione impostazioni\\
\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente può importare un set di impostazioni esportato in precedenza.\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il set di impostazioni utilizzato e visualizzato è quello importato.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/ImportazioneImpostazioni.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Importazione impostazioni} (Act-PrA-04)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-04
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Esportazione impostazioni}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-05\\
\textbf{Nome:} Esportazione impostazioni\\
\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente
può esportare un set di impostazioni generato fino a quel momento.\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} Nel file system del PC utilizzato sono memorizzate le
impostazioni esportate.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/EsportazioneImpostazioni.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Esportazione impostazioni} (Act-PrA-05)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-05
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Selezione impostazioni di default}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-06\\
\textbf{Nome:} Selezione impostazioni di default\\
\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente
può reimpostare le impostazioni iniziali di default\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'utente visualizza tutte le impostazioni iniziali.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/ImpostazioniDiDefault.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Selezione impostazioni di default} (Act-PrA-06)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-06
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizza regola}\\
\textbf{ID:} Act-PrA-07\\
\textbf{Nome:} Visualizza regola\\
\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente
può visualizzare la regola di detection.\\
\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'utente visualizza una finestra con la regola di
detection.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.35]{../dias/activity2/VisualizzaRegola.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Visualizza regola} (Act-PrA-07)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PrA-07
\end{flushleft}

\subsubsection{Fase di analisi} In questa sezione vengono descritte le macro-funzionalità che caratterizzano la fase di analisi.

\begin{flushleft}
\textbf{Avvio analisi}\\
\textbf{ID:} Act-A-01\\
\textbf{Nome:} Avvio dell’analisi\\
\textbf{Descrizione:} Dopo aver impostato i parametri di analisi come desiderato l'utente programmatore può avviare l'analisi vera e propria del progetto Java selezionato.\\
\textbf{Precondizioni:} Nessuna particolare precondizione è richiesta per l'avvio dell'analisi.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'analisi è in esecuzione.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/AvvioAnalisi.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Avvio dell’analisi} (Act-A-01)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-A-01
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Esecuzione analisi}\\
\textbf{ID:} Act-A-02\\
\textbf{Nome:} Esecuzione analisi\\
\textbf{Descrizione:} Questa attività rappresenta il cuore dell'analisi
effettuata da jMAV. L'analisi viene effettuata da diversi agenti che visitano in
parallelo l'AST del progetto. Vi sono agenti specializzati nel calcolo delle
metriche ed altri specializzate nell'individuazione dei code smell.\\
\textbf{Precondizioni:} L'analisi è in esecuzione\\
\textbf{Postcondizioni:} I risultati dell'analisi sono memorizzati nel datastore.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/EsecuzioneAnalisi.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Esecuzione analisi} (Act-A-02)}
\end{figure}
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Interruzione analisi}\\
\textbf{ID:} Act-A-03\\
\textbf{Nome:} Interruzione analisi\\
\textbf{Descrizione:} In ogni momento dell'analisi per il programmatore deve
essere possibile inviare a jMAV un segnale di interruzione a seguito del quale
vengono arrestate tutte le attività in corso.\\
\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere stata avviata.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'analisi non è più in esecuzione.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/InterruzioneAnalisi.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Interruzione analisi} (Act-A-03)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-A-02
\end{flushleft}

\subsubsection{Fase post-analisi}
Questa sezione si focalizza sulle attività che caratterizzano la fase di utilizzo di jMAV immediatamente successiva all'analisi vera e propria. In questa fase il sistema offre due macro-funzionalità principali: la visualizzazione dei risultati e la loro esportazione.

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione dei risultati per elemento del codice}\\
\textbf{ID:} Act-PoA-01\\
\textbf{Nome:} Visualizzazione dei risultati per elemento del codice\\
\textbf{Descrizione:} Al termine dell'esecuzione dell'analisi jMAV deve mostrare a schermo i risultati ottenuti in un formato chiaro e navigabile dall'utente.\\
\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere terminata.\\
\textbf{Postcondizioni:} I risultati sono visualizzati a schermo.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/VisualizzazioneRisultatiPerElemento.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Visualizzazione dei risultati per elemento del codice} (Act-PoA-01)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PoA-01
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione dei risultati per smell}\\
\textbf{ID:} Act-PoA-02\\
\textbf{Nome:} Visualizzazione dei risultati per smell\\
\textbf{Descrizione:} Visualizzazione dei risultati per smell cercato.\\
\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere  conclusa.\\
\textbf{Postcondizioni:} I risultati sono visualizzati a schermo.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/VisualizzazioneRisultatiPerSmell.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Visualizzazione dei risultati per smell}
(Act-PoA-02)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PoA-02
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Esportazione dei risultati}\\
\textbf{ID:} Act-PoA-03\\
\textbf{Nome:} Esportazione dei risultati\\
\textbf{Descrizione:} jMAV deve consentire all'utente programmatore di esportare i risultati ottenuti dall'analisi eseguita in un formato che risulti comodamente tramite foglio di calcolo.\\
\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere terminata.\\
\textbf{Postcondizioni:} Il file contenente i risultati è contenuto all'interno del file system.\\
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/activity2/EsportazioneRisultati.png}
\caption{Diagramma di attività \textit{Esportazione dei risultati}
(Act-PoA-03)}
\end{figure}
\textbf{Riferimenti:} FR-PoA-02
\end{flushleft}
